---
title: "Дайджест №16 (3 - 9 мая 2010)"
date: "2010-05-10"
---

На прошлой неделе изменений снова было мало.

В GIMP:

- Йон Нордби доработал открытие и сохранение файлов OpenRaster:
    - положение слоя записывается в атрибуты файла .ora, а не встроенных PNG
    - реализована запись атрибута видимости слоя;
- Пол Эпперсон исправил чтение тегов в файлах DICOM;
- Алексия исправила обработку соотношения сторон в динамике рисования и применение кривой отклика к этой переменной.

В GEGL и babl изменений не было.
